要食肆表態政治立場 蕭若元被舉報涉違選舉舞弊條例

揚言移居台灣的網台負責人蕭若元，涉嫌違反《選舉(舞弊及非法行為)條例》遭市民舉報，指蕭早前在其節目中，發表不實言論，包括要求食肆表態屬於「藍店」還是「黃店」，而有關結果將直接反映是否支持飲食界議員張宇人等，企圖影響9月立法會選舉。議員張宇人回應指從未表態參加立法會選舉，認為任何不是真實的言論對選舉都是不公平。

今午(4日)4時，一行約20名市民前往灣仔警察總部地下自發集會，期間高舉「舉報蕭若元恐嚇食肆老闆」標語，認為蕭違反香港法例第200章《刑事罪行條例》第24條恐嚇及香港法例第554章《選舉(舞弊及非法行為)條例》第13條對選民使用武力或脅迫手段。期間市民高呼「黃色恐怖，逼你表態」、「要求警察嚴正執法，還我公平選舉」等口號。

議員張宇人回應指，與蕭若元互相認識，但不是非常熟，各自有不同的政治立場，但由於自己未看過有關片段，不作任何評論，但他澄清，自己從未公開表態參加新一屆立法會選舉，認為任何不是真實的言論對選舉都是「唔公道、唔公平」，市民均有投訴權。

另外，議員葛珮帆則指，蕭若元的言論不但懷疑涉嫌違反選舉舞弊條例，更可能涉嫌恐嚇。她表示，市民打開門做生意，而「生意冇分顏色」，但蕭卻明目張膽逼人表態，可能令表態的小商戶承擔嚴重後果，包括被搗亂、刑毀甚至縱火等。她又指反對派常高喊追求民主，但連最基本的選舉都要用「恐嚇」來達到政治目的，是絕對不公平的。